突發！內循環爆血管！支那多家快遞商爆罷工 疑因削價競爭砍工資釀禍

近日中國多地民眾抱怨遲遲未收到包裹，陸媒報導，這是因多家快遞公司刪減快遞員工資，釀成集體罷工。事件也顯示，看似蓬勃發展的中國快遞業，隱含著削價競爭的發展問題。

陸媒都市時報報導，由於物流成本上漲，有快遞公司選擇刪減快遞員的送貨費，來節省開支，送貨費從原先的每件人民幣1.2元（約新台幣5.12元），被大砍到0.5元，因而釀成罷工。

據香港01統計，這次罷工的快遞員來自中通、韻達、百世和圓通等公司，而受影響的包括湖南長沙、福建三明、河北、江蘇蘇州和吉林長春等地。

中國的電商經濟，帶動了快遞業發展。微信公眾號紫財經指出，包括順豐、韻達、百世、申通、圓通和中通等企業都已上市，但這個行業卻長期陷於價格戰中。

報導指出，2015年浙江義烏每單快遞價格為7.44元，到了2019年上半年只剩3.45元。而一公斤以內的包裹更低至1元，「大家都在賠本賺吆喝」。

陸媒也報導，目前業界除了順豐之外，所有的快遞員都沒有底薪，因此刪減送貨費釀成了快遞員罷工，而這也突顯出快遞業削價競爭的發展困境。（編輯：沈朋達）1091018

令我諗起中國人做生意個張圖

有咩唔係鬥爛價？

每件人民幣1.2元（約新台幣5.12元），被大砍到0.5

真係變5毛

1件先0.5，咁辛苦，係網到做5毛打下字仲好啦

真五毛

辛苦錢黎

中國人地方唔意外

五毛之前都被「砍價」

五毛

第一個猶太人來到小鎮上開了個加油站，生意很火；

第二個猶太人來了，發現加油站生意很不錯，想到加油站的客戶需要吃飯，所以投資開了個餐館；

第三個猶太人來了，想到來小鎮的人多了需要住宿，於是開了個酒店；

第四個猶太人又發現住店的人需要生活用品，於是開了超市；

第五個，第六個……來的人越來越多，吃飯住宿旅遊經商的人又需要加油，於是加油站、餐館、酒店、超市們的生意相繼更火了，逐步小鎮就成了個一個經濟繁榮的小鎮，很多猶太人都富裕了。

第一個中國人來到小鎮上開了個加油站，生意很火；

第二個中國人來了，發現第一個人投資的加油站生意真令人羨慕，趕緊開了第二個加油站；

第三個中國人又來了，看見前面2個同胞的加油站生意很好妒嫉得眼紅，火速開了第三個加油站；

第四，第五個同胞過來都是一樣，開加油站還打折促銷……最後惡性競爭，然後紛紛倒閉，小鎮又回到原點……

最後請唔到人咪又要加番

做12粒家常便飯
起香港叫做多勞多得
大陸做到死都無人理

合併哂佢咪得

邊夠膽罷工 個個跪地就有

虫x
虫x
虫x
虫x
!

0.5一件貨不如坐喺度舒唔舒服服做0.5

五毛變三毛啦

中國根本就係一個人食人嘅國家

爆血管笑死

得返咁少轉行做三毛好過啦

多蝗做咪再cut囉

香港做快遞似隻狗咁
大陸直情唔係人

所以大陸既發展機遇係死好多呢d人
其他卜街政府繼續喊把握機遇

真，減兩次人工都繼續做

起多幾間唔係問題 個market 有冇咁大先係問題
中國只會走去抄而冇考慮根本有冇呢個需要
市場一飽和就做爛市

坐係度發個POST賺更多

支那人真係賤
支那人只配同我一個月休兩日砌iphone

推 [突發] 環保少女Greta Thunberg 聲援 拯救十二港人！ - 分享自 LIHKG 討論區

五毫子一份件點做？香港順豐最平都要13蚊。

佢地一份件寄哂全國先係收5-8蚊到，唔係其他地方落手點賺

局黎 跌到0.5 到時加到.8就有人開工

又話支那好多人失業
依d應該好多人搶飯碗先岩

其實之前都覺得支那D速遞CLS
好多年前淘寶買幾蚊野都包郵

佢地d野平到仆街，其實係建基於對窮人既剝削

不嬲都係 如果消滅貧窮就係消滅自己

當公司話你罷工就炒嘅時候，佢哋就冇聲出了

全民五毛不是夢

全民皆五毛

假新聞喇 中國人成世食草都沒事兒

GDP繼續go go go

相信黨，唔驚

現價一毛 所以兒登靜好多

支那唯一成功就係工廠區
一間廠， 附近就有租盤 有食肆 有卡啦ok 有酒 有茶

但都只係局限工廠
因為冇錢開廠